發覺講普通話（國語）既人會顯得弱智

以下對話係用普通話進行

A：我在香港吃了一個叫鹹水角(xian shui jiao)的東西，挻好吃的，下次你去也試試吧。

B：不了，我不喜歡吃動物的腳 (jiao) ，太噁心了。

「腳」同「角」同音同聲調

做、坐、座、作，四個字同音，所以話普通話幾撚垃圾

垃圾普通話想同粵語揮？差十條街

有咩名比你叫普通話 即是普通人講既話

可悲係政府迫人學

詞不達意，要靠聲調，作狀，扭曲，補充中文詞彙缺失。

國咩語呀 普通話就普通話啦

虫話

係囉
台灣人講 腳 同 角 唔同音㗎
中國人同台灣人會溝通唔到

因為同音/近音字多，要加多的字防混淆。

例：一個億、『比較』乜，比較物，請勿->請不要等

垃圾蠻夷語言